［特權人士］又有支那人喺港鐵車廂食煙，職員同乘客集體鳩縮！

謝曬皮 TSE SAI PEI the incapable
10 hrs ·
[ 港鐵縱容乘客在車廂食煙]

呢單野係我親身經歷，極度憤怒，請關注。

話說剛剛由大圍搭去九龍塘，一落車就比我見到一個大陸男人個口含住支點著既煙由車廂步出，在月台上吞雲吐霧！平時上網見到有人喺地鐵食煙仲以為係改圖，今次比我兜口兜面見到終於信。

我碌大隻眼望住佢，再望下四圍既乘客，竟冇一個人開口話佢！！ 呢個時候我衝去通知月台上既職員，同佢講有人食煙，佢施施然行去同個男人講： "先生呢度唔比食煙。" 就行開左， 而個大陸男人聽完就整熄左支煙，想走左去。我捉住個職員問： "就咁就得架啦？" 佢話係呀佢冇權捉住乘客，我話佢食煙係違反港鐵附例wor 你有權捉佢架，講咗陣我發覺呢個職員好驚同埋完全唔想handle 呢件事 ，但果個食煙男已經越走越遠，於是我跑去搵月台上另一個職員講呢件事，並請佢同我一齊去捉住呢個人，佢即時同我一齊跑落電梯! 我好驚食煙男會喺人海中消失於是我大叫： "橙色衫果個！" 呢個時候做戲都冇咁dramatic，有個便衣警員喺我身後閃出黎（圖中黑衫）"小姐咩事？我係警察。" 一個箭步走去捉住食煙男。

呢個時候先有幾個港鐵職員埋黎了解事件，佢地多次想口頭警告佢了事同放走佢，但係我唔比佢走，我覺得唔可以接受，因為我嘅人身安全受到威脅，大佬我日日搭東鐵，想像當時我係同呢個人喺同一個車廂，如果佢個煙頭整到D 咩著火，困喺個咁迫既車廂我真係會仆街死（仲要大圍去九龍塘咁撚耐）！ 最後，港鐵職員都只係登記左個大陸男人既身份証同比左張警告佢就放左佢走。

咁我明啦，原來喺港鐵食煙，初犯係冇事架！原來可以咁。事後我打左28818888去港鐵投訴，對方話6日內會比到交代我，但係整件事件，由第一個我見到果個好驚青既港鐵職員，到第二，第三，甚至最終一個manager 級的職員，到到我剛剛打去投訴科既先生，全部比我感覺都係覺得多一事不如少一事，同埋佢地令我覺得我overreacted。我唔明，點解會咁，你地話比我聽係咪真係我overreacted？係我即刻收聲。不過事情最令我不解既地方，係喺我見到食煙事件發生之前，竟冇任何一個人出聲！我見到果時佢係食住由車廂出黎，咁同佢同車廂果D 人你地到底係發生咩事？！？！

我覺得香港已經越黎越唔安全，即管keep 住唔出聲，即管keep住姑息呢D 人由佢地破壞我地地方啦，大家自求多福。

正皮

食煙都有初犯？
要點火架喎 係咁快就唔記得縰火單野？

願唔願意去出聲呢個問題真係好嚴重
可能口中既廢老廢中係某D理念上我地唔認同
不過上一代既人又似乎更加願意去發聲

但係自從網路盛行之後，不論廢青廢中都擔心自己做既野比人記錄底，的確係大街大巷願意指証既人已經好小

港鐵職員一見係香港人就即刻俾發票
分見支那人就笠水 收皮啦

原來港鐵班職員都唔係第一次 其實佢地有乜撚野用

btw呢單拍片嗰個係坐緊監嘅初一義士盧建民

有冇人聽日去同一個地方試下 睇下係咪香港人先會比人拉

香港人嘅話莫講話食煙啦，食個包飲啖水都即刻罰鳩你錢添啊
個職員仲話冇權捉住乘客，咁平時班黑警上身嘅查飛狗喺邊撚度嚟?

仲要喺車箱入面已經點撚著咗支煙 班乘客真係完全唔撚驚會燒死

對香港人就兇狠 對支那人就碌撚

廢老廢中廢師奶發聲叫人唔好阻住番工就有份
我自己都試過好多次喺火車同d劣等人種嘈，印象中會幫口嘅大部分都係後生
如果連出句聲咁撚簡單嘅野都做唔到，就唔好怪香港畀劣幣驅逐良幣

發夢見到係上面落左order話唔可以罰支那人
無論支那人點錯都要放生

馬時亨話ok就ok

不過樓豬轉貼黎唔知咩居心就真

香港人就捉到on9，支那人就有特權

專捉玩樂器嘅學生

支那水貨佬就唔敢捉

查飛狗成日郁手郁腳,又扯袋又盛
次次我見到都同班賤種玩4*100

反正我用8達通拍左,完全無例告到我
追到咪比你查, 次次都撚到班狗眼火爆

mtr查飛狗亞頭係輔警出身
都幾萬銀人工, mtr係同黑警同一個style

好多事都係咁啦 大陸人話走就走 犯法都唔驚
一般事警察都係警告就放佢地走

都話普通香港人真係三等公民嚟 連南亞人都不如

call控煙辦罰佢千五都好吖 正pk
BTW 你做得好啱

控煙辦對住支那人可能都係放生